英國或修例助港人取公民資格 北京：英國無權說三道四

英國首相約翰遜在報章撰文，表示如果北京落實推行「港區國安法」，英國政府已經準備擴大英國國民海外護照（BNO）的簽證權利，包括延長到英國的簽證至12個月，及在當地工作，以便港人取得公民資格。

外相藍韜文與「五眼聯盟」代表商討港區國安法落實後，五國分擔接收港人的可能性。

在北京，外交部指英方無權假藉《中英聯合聲明》對香港事務說三道四，奉勸英方懸崖勒馬。

又要高壓統治,但又唔俾人走
又要吹到自己有幾把炮,但又唔俾人走
又要送自己仔女去外國,但又唔俾人走